Für den Spezialfall, dass es keinen Potentialunterschied gibt, vereinfacht sich Matrix \eqref{eqn:full-pertubation-matrix} zu
\begin{eqn}
  \mathcal{H} = \begin{pmatrix}
                          -E_\t{G} & -\frac{\tilde{Δ}}{2} \\
                          -\frac{\tilde{Δ}}{2} & -E_\t{G}
                         \end{pmatrix}\pns.\eqlabel{eqn:ε=0-pertubation-matrix}
\end{eqn}
Die Eigenwerte werden dann zu
\begin{eqn}
  E^1_{0, 1} = -E_\t{G} \mp \frac{\tilde{Δ}}{2}\pns. \eqlabel{eqn:tun_eigenenerg}
\end{eqn}
Auch hier führt das Magnetfeld zu einer Korrektur der Energie, welche die Entartung aufhebt, aber mit wachsender Kopplung mit der Ordnung $\LandauO(\cramped{\E^{-θ^2}})$ abnimmt.

Die normierten Eigenzustände sind in diesem Fall die bindenden und antibindenden Eigenzustände eines Zwei-Niveau-Systems
\begin{eqn}
  \ket{Ψ_{0, 1}} = \frac{1}{\sqrt{2}} \g(\ket{\dcd} \mp \ket{\ucu})\pns, \quad α_{∓} = β_{∓} = \frac{1}{\sqrt{2}} \pns.\eqlabel{eqn:eigenzustandε=0}
\end{eqn}

Die Zustände \eqref{eqn:eigenzustandε=0} sind nicht mehr von den Magnetfeldkomponenten $ε$ und $\tilde{Δ}$ abhängig.
Das System ist nun vollständig in $x$-Richtung polarisiert.
